\documentclass[11pt,a4paper]{article}

%used packages
\usepackage{graphicx}
\usepackage[dutch]{babel} 
\usepackage{scrextend}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{listings}
\usepackage{float}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{apacite}


%Document settings
\raggedbottom
\graphicspath{{images/}}
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{1em}
\setlength{\headheight}{14pt} 

%Custom commando's
\newcommand\litem[1]{\item{\bfseries#1.\space}}
\newcommand\tabelkleur{\rowcolor[HTML]{7070FF}}

%Custum Variables
\def\auteur{Alex Bijlsma, Joost van Dijk, Hassan Al Kafagy, Kevin Schmidt}
\def\titel{Onderzoek Accu en Microcontroller} 
\def\vakcode{EEP61}
\def\datum{\today}
\def\version{1}
\def\subtitel{}
\def\tabelkleur{7070FF}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

%Settings for Footer and Header
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{\subtitel}
\lhead{\titel}
\lfoot{\datum}
\rfoot{Page \thepage \hspace{1pt} /  \pageref{LastPage}}

%Settings for document spacing
\titlespacing{\section}{0pt}{*0}{*0}
\titlespacing{\subsection}{0pt}{*0}{*0}
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{*0}{*0}

%Settings for code sinppeds
\lstdefinestyle{CStyle}{
    backgroundcolor=\color{backgroundColour},   
    commentstyle=\color{red},
    keywordstyle=\color{blue},
    numberstyle=\tiny\color{gray},
    stringstyle=\color{purple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    language=C
}

\begin{document}
\begin{titlepage}
	\centering
	{\scshape\LARGE Hogeschool Rotterdam \par}
	\vspace{1cm}
	{\scshape\Large Onderzoeksdocument\par}
	\vspace{1.5cm}
	\noindent\rule{\textwidth}{2pt}
	{\huge\bfseries Smart Parking\par}
    \vspace{-0.2cm}
    \noindent\rule{\textwidth}{2pt}
    \vspace{1.5cm}
	{\scshape\LARGE EEP61\par}
	\vspace{2cm}
	{\Large\itshape \par}
	\vfill
	{Begeleider HRO : Dhr. John Roeloffs\par}
	{Begeleider Aerea : Dhr. Peter Baan\par}
	\vspace{1cm}

    	{8 Januari 2018, Rotterdam\par}
	\vfill
	\clearpage
\end{titlepage}
\tableofcontents
\clearpage
\section{Inleiding}
\subsection{Doel}

Het doel van dit document is om het onderzoek dat is gepleegd voor de verschillende accu's en microcontrollers te documenteren.
\subsection{Doelgroepen}
Dit document is bedoelt voor:\par
\begin{itemize}
\item De schoolbegeleider
\item Het bedrijf SensaMeka
\item De projectgroep
\end{itemize}
\subsection{Referenties}
In dit document kan verwezen worden naar de volgende documenten:\par
\begin{itemize}
\item Requirements document, laatste versie.
\end{itemize}
\clearpage
\section{Onderzoek Microcontroller}
Om het product de functionaliteit te geven die verwacht wordt, zal er een microcontroller moeten worden gekozen die voldoet aan de eisen die gegeven zijn door het bedrijf.
Deze eisen zijn als volgt:
\begin{itemize}
\item De microcontroller moet zo min mogelijk energie verbruiken
\item De microcontroller moet uit de STM32 reeks komen
\item De microcontroller moet een Sigfox chip kunnen aansturen
\end{itemize}

Doordat vanuit het bedrijf is gesteld dat de microcontroller uit de STM32 reeks moet komen, werd het zoeken al een stuk makkelijker. De STM32 is een 32 bit ARM Cortex microcontroller met een operating voltage van 1,65 tot 3,6V.
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[height=13cm]{microcontrollers_stm32}
		\caption{STM32 Microcontrollers}
		\label{fig:stm32 microcontrollers}
	\end{center}
\end{figure}
\clearpage

In figuur \ref{fig:stm32 microcontrollers} is het aanbod te zien van STM32 microcontrollers, de microcontrollers zijn gegroepeerd op bitgrootte en energieverbruik. 
Er zal alleen worden gekeken naar de 32 bit microcontrollers, aangezien dit een vereiste is vanuit het bedrijf. 
Doordat vanuit het bedrijf ook is geëist dat de microcontroller 5 jaar lang moet kunnen functioneren zonder het vervangen van de accu, is het van groot belang dat de microcontroller zelf zo min mogelijk energie verbruikt. De STM32 serie is onder te verdelen in de STM32H, STM32F en STM32L series. Tijdens het ontwerpen van de STM32L serie is het energieverbruik zo laag mogelijk houden het belangrijkst geweest, terwijl bij de STM32F en STM32H performance juist zeer belangrijk zijn, wat zorgt voor een toename in energieverbruik. Hierdoor is er voor gekozen om alleen de STM32L serie verder te onderzoeken.
De STM32L serie is onder te verdelen in nog vier series, namelijk:
\begin{itemize}
\item STM32L4+
\item STM32L4
\item STM32L1
\item STM32L0
\end{itemize}

In figuur \ref{fig:STM32L microcontollers} is de clockfrequentie, CoreMark score en ULPBench score te zien voor elke STM32L subserie. De CoreMark en de ULPBench scores zijn benchmarks die de prestaties aangeven van een bepaalde chip, hier zal niet veel naar worden gekeken, aangezien de vereiste rekenkracht geen probleem zal zijn voor onze doeleinden.
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[height=8cm]{microcontrollers_stm32l}
		\caption{STM32L microcontrollers}
		\label{fig:STM32L microcontollers}
	\end{center}
\end{figure}

Zowel de STM32L0 en de STM32L1 opereren op een minimale clockfrequentie van 32MHz, de STM32L4 en de STM32L4+ opereren respectievelijk op een minimale clockfrequentie van 80MHz en 120MHz. 
Het laagst mogelijke energieverbruik van de STM32L4 is het laagst, met 0.45 micro Ampère. De STM32L0 heeft een laagst mogelijk energieverbruik van 0.67 micro Ampère.
Omdat het verschil in energieverbruik tussen de STM32L0 en de STM32L4 serie vrijwel nihil is, is er voor gekozen om de beste keuze te onderzoeken in de STM32L0 serie, aangezien een 80MHz clockfrequentie die de STM32L4 series biedt geen toegevoegde waarde heeft ten opzichte van de 32MHz clockfrequentie van de STM32L0.

De microcontroller chip moet aan nog een aantal eisen voldoen:
\begin{itemize}
\item De microcontroller moet over minimaal 64KB Flash geheugen beschikken, zo vormt een tekort aan Flash geheugen later geen probleem tijdens de realisatie fase.
\item De microcontroller moet beschikken over minimaal een UART bus, twee SPI bussen, en twee I2C bussen, de UART bus is benodigd voor de Sigfox verbinding, en twee I2C en SPI bussen voor de sensoren, twee van elk aangezien de typenummers van de sensoren nog niet bekend zijn.
\item De microcontroller mag geen SMD pad hebben aan de onderkant van het IC i.v.m. soldeerbaarheid.
\end{itemize}

Op basis van deze eisen is ervoor gekozen om de STM32L053R8T te gebruiken, de STM32L053R8T heeft een LQFP64 package. Deze microcontroller heeft een energieverbruik van 180µA/MHz in Run mode met een instelbare frequentie van 32KHz oplopend tot 32MHz. In standby is het verbruik 0.27µA met 2 wakeup pins, de wakeup time is 3.5µs vanuit het RAM geheugen, en 5µs vanuit het Flash geheugen.

De STM32L053R8T beschikt over 2 USART bussen, 1 UART bus, een USB 2.0 verbinding, 2 SPI bussen en 2 I2C bussen.

\clearpage
\section{Onderzoek Accu}
Om het product te voorzien van energie, zal er een accu moeten worden gekozen. Vanuit het bedrijf is de eis meegegeven dat het product 5 jaar lang moet kunnen functioneren zonder dat de accu leeg raakt.

\subsection{Lithium thionyl chloride}
Aerea maakt gebruik van batterijen op basis van Lithium Thionyl Chloride, afgekort naar Li-SoCl2. De Li-SoCl2 batterij heeft een zeer hoge capaciteit, en een zeer lage zelfontlading. Deze batterijen zijn ideaal voor lange termijn applicaties.

De specs van de Li-SoCl2 batterij zijn als volgt:
\begin{itemize}
\item Output voltage: de batterij heeft een voltage van 3,60V.
\item Hoge energiedensiteit: de batterij kan 650Wh/kg en 1280Wh/L energie opslaan.
\item Lage zelfontlading: Bij 20 graden Celsius is de zelfontlading 1\% per jaar. 
\end{itemize}

In het onderstande figuur is de ontlading karakteristiek te zien van de Li-SoCl2 batterij te zien bij een temperatuur van 23 graden Celsius:
\begin{center}
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=13cm]{Discharge_accu}
		\caption{Ontlading Li-SoCl2 batterij}
		\label{fig:Discharge_Li-SoCl2}
	\end{figure}
\end{center}
Zoals te zien heeft de Li-SoCl2 batterij een zeer hoge capaciteit, het voltage blijft stabiel op 3.6V bij een gemiddelde stroom van 1mA over de duratie van circa 20000 uur. 
\clearpage

\subsection{Vergelijking batterijen}
Naast de Li-SoCl2 batterij is er nog veel meer aanbod op de markt betreft batterijen. Voordat een knoop wordt doorgehakt welke batterij de beste keuze is, zal hier een vergelijking van moeten worden gemaakt.
Er zal worden gekeken naar de vier volgende punten tijdens het vergelijken:
\begin{itemize}
\item Energiecapaciteit per kilogram (Wh/Kg)
\item Energiecapaciteit per liter (Wh/L)
\item Uitgangsvoltage
\item Zelfontlading
\end{itemize}

Om mee te beginnen heeft een lage zelfontlading de hoogste prioriteit, met de voorwaarde dat het uitgangsvoltage niet hoger dan 3.6V is.
\begin{center}
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=10cm]{Discharge_accutypes}
		\caption{Ontlading accu types}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
\end{center}
In figuur \ref{fig:Discharge_batteries} is het capaciteitsverlies te zien bij verschillende soorten accu's in variërende omgevingstemperaturen. De x-as van het figuur loopt van ca. 15 tot ca. 55 graden Celsius, de optimale omgevingstemperatuur voor een batterij ligt rond de 20 graden Celsius, lagere temperaturen dan 15 graden Celsius hebben geen negatief effect op de zelfontlading van de batterij. Lagere temperaturen hebben wel een negatieve invloed op de levensduur van een batterij, onafhankelijk van over welk type batterij het gaat. In het bereik van 15 tot 60 graden Celsius hebben Li-ion gebaseerde batterijen de laagste zelfontlading.

Alternatieve Li-ion batterijen op de lithium thionyl chloride batterij zijn als volgt:
\begin{itemize}
\item Lithium kobalt oxide (LiCoO2)
\item Lithium mangaan oxide (LiMn204)
\item Lithium nikkel kobalt mangaan oxide (LiNiMnCoO2)
\item Lithium ijzer fosfaat (LiFePo4)
\end{itemize}

De lithium mangaan oxide cel valt meteen al af, aangezien de minimale temperatuur waarop deze batterij kan werken 0 graden Celsius is, als deze batterij zich in een omgevingstemperatuur bevindt onder 0 graden Celsius zal de kwaliteit van de batterij drastisch omlaag gaan.

In de onderstaande tabel is de energiedichtheid voor de drie resterende batterijen te zien, alle drie de batterijen hebben een nominale spanning tussen 3.2 en 3.6V.
\begin{center}
	\begin {tabular}{|p{5cm}|p{5cm}|}
	\hline
	\textbf{Afkorting naam batterij} & \textbf{Energiedichtheid(Wh/kg)} \\\hline
	LiCoO2 & 150 - 200		\\\hline
	LiNiMnCoO2 & 150 - 220	\\\hline
	LiFePo4 & 90 - 120		\\\hline
	\end {tabular}
\end{center}

De enige manier waarop het momenteel mogelijk is om de batterijen mee te vergelijken is de energiedichtheid, aangezien er geen duidelijke zelfontlading per type lithium batterij te vinden is. Het energieverbruik van de microcontroller + randcomponenten zal zo laag zijn dat de zelfontlading van de batterij het meeste energie zal kosten. Desondanks komt de lithium thionyl chloride batterij als beste uit het onderzoek met een energiedichtheid van 650 Wh/kg.
%In de onderstaande tabel zijn alle lithium batterijen te zien met een nominaal voltage tussen de 3.0 en 3.6V.
%\begin{center}
%	\begin{tabular}{|p{2cm}|p{1.5cm}|p{3.5cm}|p{3.5cm}|p{3cm}|}
%	\hline
%	Scheikundige naam & Voltage & Zelfontlading(\%/jaar) & Capaciteit (Wh/Kg) & Capaciteit(Wh/L) \\
%	\hline
%	\end{tabular}
%\end{center}

%\end{document}

\break

\section{Onderzoek Sigfox}
Op het gebied van de Sigfox verbinding zijn er vele verschillende modules en SoC's (System on Chip) te vinden. Om uit al deze gevonden resultaten de juiste module of SoC te vinden zal gekeken worden naar een aantal verschillende eigenschappen. 
\paragraph{}
Als belangrijkste zal worden gekeken naar het maximale output vermogen. Het Sigfox
netwerk volgt de regels van de ETSI EN 300 220, hierin staat dat het output vermogen niet
hoger mag zijn dan +14dBm. Omdat er verwacht wordt dat er enkele verliezen zullen optreden
in de antenne en het feit dat er berichten worden verzonden vanuit onder een voertuig wordt er
gezocht naar een module of SoC die meer dan +14dBm kan zenden. Omdat er verwacht wordt
dat de gehele sensor minimaal 5 jaar mee moet gaan op \'e\'en batterijlading is het ook belangrijk
dat er gekeken wordt naar het stroomverbruik tijdens het verzenden van een bericht.
\paragraph{}
In de onderstaande tabel staat een vergelijkingstabel voor alle criteria. Per factor in een rij is weergegeven of deze wel (1) of niet (0) belangrijker is dan de factor in de bijbehorende kolom. 

\begin{figure}[H]
\centering	\includegraphics[scale=0.5]{analyse1}
		\caption{Paarsgewijze vergelijking van criteria}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}

In de bovenstaande tabel is te zien dat er drie criteria zijn die het zwaarst meewegen namelijk:
\begin{itemize}
\item Max. output power
\item Tx current usage
\item Prijs
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
\centering	\includegraphics[scale=0.5]{analyse2}
		\caption{Specificaties Sigfox modules}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
	
In de bovenstaande tabel zijn de verschillende specificaties te zien van de te vergelijken Sigfox modules.

\begin{figure}[H]
\centering	\includegraphics[scale=0.5]{analyse3}
		\caption{Specificatietabel met cijfer per specificatie}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
In de bovenstaande tabel hebben de verschillende specificaties een cijfer gekregen tussen 0(slecht) en 1(goed).
	
\begin{figure}[H]
\centering	\includegraphics[scale=0.5]{analyse4}
		\caption{Keuzetabel Sigfox modules}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
In de bovenstaande tabel worden alle gegevens samengevoegd, in deze tabel worden de cijfers die de specificaties hebben gekregen vermenigvuldigd met de criterium-factor en daarna nog vermenigvuldigd met 10. Onderaan de tabel is de totaalscore te zien en daar komt uit dat de WSSFM10R1 van Wisol als beste naar voren komt. De module heeft niet het hoogste output vermogen van allemaal, maar komt overall wel het beste uit de vergeleken modules. In de onderstaande afbeelding is te zien hoe de module eruit ziet.
\begin{figure}[H]
\centering	\includegraphics[scale=0.5]{sfm10r1}
		\caption{WSSFM10R1 - Wisol}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
	
\break

\subsubsection*{Verwacht energieverbruik}
De module die gebruikt zal worden is dus de WSSFM10R1, om een beeld te krijgen van het
energieverbruik zal dit toegelicht worden door middel van de onderstaande lijst.
\begin{itemize}
\item Tx current: 60mA
\item Idle current: 500uA
\item Sleep current: 2uA
 \end{itemize}
Wanneer de module het commando krijgt om een bericht te verzenden, zal dit bericht 3 keer verzonden worden. In dit geval zal 3 keer ongeveer één seconde lang 60mA gebruikt worden. In idle mode zal de module enkele seconden 500uA gebruiken, maar het grote deel van de dag zal de module in sleep mode staan waarin deze 2uA zal gebruiken.

\break

\subsection{Antenne}
Voor het gebruiken van een draadloze communicatie methode is er een antenne nodig om
verbinding te kunnen maken met de verschillende zendmasten. Voor dit project zijn er een
aantal antennes die mogelijk gebruikt kunnen worden namelijk:
\begin{itemize}
\item Metal wire antenna
\item  Stamped metal antenna
\item PCB printed antenna
\item Chip antenna
\item Ceramic antenna
\end{itemize}

In onderstaande tabel zijn een aantal voor- en nadelen te zien van de verschillende bovengenoemde
antennes.

\begin{table}[ht]
\centering
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\rowcolor[HTML]{D21241} 
Type Antenne          & Voor- en nadelen                                                                                                                                                                    \\ \hline
Metal wire antenna    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Zeer goedkoop\\ Makkelijk te solderen op een PCB\\ Klein van formaat\\ Meest betrouwbare antenne\\ Weinig tot geen design vrijheid\end{tabular}          \\ \hline
Stamped metal antenna & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Goedkoop\\ Makkelijk te solderen op een PCB\\ Kant en klare antennes te koop\\ Matching circuitry nodig\end{tabular}                                     \\ \hline
Chip antenne          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Goedkoop\\ Klein van formaat\\ Matching circuitry nodig\\ Moeilijk te tunen\end{tabular}                                                                 \\ \hline
PCB printed antenna   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Zeer goedkoop en makkelijk te maken\\ geen verbindingsproblemen met module\\ PCB materiaal beïnvloed efficiëntie\\ Matching circuitry nodig\end{tabular} \\ \hline
Ceramic antenna       & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Duurdere oplossing\\ Antenne heeft een kleine bandbreedte\\ Kant en klare antennes te koop\\ Moeilijk om een custom design te maken\end{tabular}         \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

In de bovenstaande tabel zijn de verschillende voor- en nadelen te zien van de vergeleken antennes.

\break

Voor de Stamped metal antenna, de PCB antenna en de chip antenna moet allemaal een matching circuit aanwezig zijn om de antenne op de juiste manier te laten functioneren. Omdat de PCB printed antenne geen extra kosten met zich mee zal brengen tijdens het realiseren van de antenne zal deze gebruikt worden in het uiteindelijke product. Deze antenne kan namelijk aan de hand van verschillende reference designs gemaakt worden. Wanneer deze antenne op het pcb gerealiseerd is zal deze aangesloten worden op een vector netwerk analyser waarna dan het mathcing circuit uitgerekend kan worden door het bijbehorende programma.

\paragraph{}

Als laatst is er nog de ceramic antenna. Qua specificaties is dit een zeer goede antenne,
het feit dat deze antennes redelijk duur zijn ten opzichte van de rest en dat deze antennes redelijk wat ruimte innemen op het pcb zal ook dit type achterwegen gelaten worden in het uiteindelijke ontwerp. In het uiteindelijke ontwerp zal dus gewerkt worden met een PCB printed antenna, omdat deze eingelijk het meest betrouwbaar zijn, weinig ruimte innemen op het pcb en zeer goedkoop zijn. In onderstaande afbeelding is te zien hoe zo een antenne eruit ziet.


	\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.75]{868}
		\caption{PCB antenne}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}



\break

\section{Onderzoeksrapport}
\subsection{Ultrasone sensor}
Een ultrasone sensor werkt met behulp van geluidsgolven op hoge frequenties. Deze frequenties liggen tussen de 18 en 200KHz. Er wordt een ultrasone golf verzonden door een transmitter, deze golven worden vervolgens teruggekaatst door een object en weer opgevangen door de sensor. Door het tijdsinterval tussen verzenden en ontvangen te meten kan de afstand bepaald worden.
\paragraph{}
De afstand is in het geval van de parkeersensor niet relevant, de sensor kan wel erg goed gebruikt worden om te kijken of er een auto boven de sensor staat.


\subsection{Infrarood afstandsensor}
Een infrarood afstandssensor werkt ongeveer hetzelfde als een ultrasone sensor. Het grote verschil tussen beide is dat een infraroodsensor met licht werkt ipv geluid. De transmitter zendt een infrarood licht uit en deze wordt vervolgens teruggekaatst naar de sensor. Door het tijdsinterval te meten kan de afstand bepaald worden.

\subsection{Magnetometer}
Een magnetometer is een meetinstrument dat wordt gebruikt om de grootte van een magneetveld te meten.
\paragraph{•}
De magnetometer is op de eerste plaats bedoeld om verstoringen in een magnetisch veld, bijvoorbeeld het aardmagnetisch veld te meten. De magnetometer is bedoeld om objecten die buiten het zicht liggen, doordat ze onder of achter een oppervlakte liggen, te detecteren. Deze objecten moeten magnetiseerbare metalen bevatten. De detecteerbaarheid hangt af van de afstand en de hoeveelheid aanwezig metaal.


\subsection{Infrarood temperatuurssensor}
Een infrarood temperatuursensor kan door middel van de infrarode straling die een object uit zendt, de temperatuur van een object meten zonder het aan te hoeven raken.

\subsection{Piezoelectric}
Piezosensoren zijn sensoren die een spanning creëren op het moment dat de sensor wordt ingedrukt. Op deze manier kan er gedetecteerd worden wanneer er iets op de parkeerplek staat. De spanning die de sensor creëert is afhankelijk van de massa die op de sensor drukt. Hiermee kan een auto onderscheiden worden van een mens, een mens is namelijk veel minder zwaar en zal dus minder spanning opwekken.

\subsection{Inductive loop}
Bij een inductive loop wordt er een koperdraad verzonken in het wegdek. Het koperdraad werkt als een spoel en wekt een magnetisch veld op. Wanneer er een auto zich boven de spoel bevind, zal het magnetische veld verstoort worden. Deze verandering in het veld is meetbaar.

\subsection{infrarood motion sensor}
Een PIR sensor (Passive infrared sensor) wordt gebruikt om beweging van dieren, mensen en andere objecten te meten. De PIR sensor meet veranderingen in de hoeveelheid infrarood straling hij op vangt. Wanneer een object voor de sensor langs beweegt, merkt de sensor een verandering in straling. Deze verandering wordt omgezet naar een output spanning. Hiermee kan de beweging gedetecteerd worden.

\subsection{vergelijkingstabel}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{vergelijkingstabel}
\label{my-label}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{llllllll}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{}                                                                                    & \multicolumn{1}{l|}{Ultrasone} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Infrarood \\ afstand\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{Magnetometer} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Infrarood \\ temp\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{Piezo} & \multicolumn{1}{l|}{Inductive} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Motion \\ sensor\end{tabular}} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Werkt in het donker}                                                                 & \multicolumn{1}{c|}{X}         & \multicolumn{1}{c|}{X}                                                             & \multicolumn{1}{c|}{X}            & \multicolumn{1}{c|}{X}                                                         & \multicolumn{1}{c|}{X}     & \multicolumn{1}{c|}{X}         & \multicolumn{1}{c|}{X}                                                        \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Ziet verschil tussen\\ mens en auto\end{tabular}}         & \multicolumn{1}{c|}{}          & \multicolumn{1}{c|}{}                                                             & \multicolumn{1}{c|}{X}            & \multicolumn{1}{c|}{X}                                                         & \multicolumn{1}{c|}{X}     & \multicolumn{1}{c|}{X}         & \multicolumn{1}{c|}{}                                                         \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Werkt met vuil \\ op sensor\end{tabular}}                 & \multicolumn{1}{c|}{}          & \multicolumn{1}{c|}{}                                                             & \multicolumn{1}{c|}{X}            & \multicolumn{1}{c|}{}                                                          & \multicolumn{1}{c|}{X}     & \multicolumn{1}{c|}{X}         & \multicolumn{1}{c|}{}                                                         \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Makkelijk\\ te intergreren op\\ parkeerplek\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{X}         & \multicolumn{1}{c|}{X}                                                            & \multicolumn{1}{c|}{X}            & \multicolumn{1}{c|}{X}                                                         & \multicolumn{1}{c|}{}      & \multicolumn{1}{c|}{}          & \multicolumn{1}{c|}{X}                                                        \\ \hline
                                                                                                          &                                &                                                                                   &                                   &                                                                                &                            &                                &                                                                               \\
                                                                                                          &                                &                                                                                   &                                   &                                                                                &                            &                                &                                                                               \\
                                                                                                          &                                &                                                                                   &                                   &                                                                                &                            &                                &                                                                              
\end{tabular}%
}
\end{table}
Er is gekozen om de Magnetometer, Infrarood afstandssensor, Infrarood temperatuursensor en Motion sensor te gaan gebruiken. Dit omdat het product makkelijk op een parkeerplek integreerbaar moet zijn. \\
De Ultrasone sensor valt af, omdat de waterdichte variant hiervan vrij moeilijk te integreren is in het circuit. Ook wordt hierbij vaak een spanning hoger dan 5V voor gebruikt. Dit is niet gewenst om het product low power te houden.
\clearpage
\section{gekozen sensoren}
\subsection{Magnetometer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Magnetometer}
\label{my-label}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
                                 & \multicolumn{1}{l|}{Min voltage} & \multicolumn{1}{l|}{Max voltage} & \multicolumn{1}{l|}{stroom verbruik} & \multicolumn{1}{l|}{Power down} & \multicolumn{1}{l|}{eenvoudig circuit} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}eenvouding integreerbaar in\\   behuizing\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{Prijs 1} & \multicolumn{1}{l|}{Prijs 1000} \\ \hline
LIS3MDLTR                        & 1.9V                             & 3.6V                             & 40uA                                 & 1uA                             & ja                                     & ja                                                                                                     & 1,15                         & 0,746                           \\ \hline
IIS2MDCTR                        & 1.71V                            & 3.6V                             & 25uA                                 & 1.5uA                           & ja                                     & ja                                                                                                     & 1,94                         & 0,951                           \\ \hline
MAG3110FCR1                      & 1.95V                            & 3.6V                             & 8.6uA                                & 2uA                             & ja                                     & ja                                                                                                     & 1,72                         & 0,65                            \\ \hline
\rowcolor[HTML]{67FD9A} 
{\color[HTML]{333333} mmc3416pj} & {\color[HTML]{333333} 1.62V}     & {\color[HTML]{333333} 3.6V}      & {\color[HTML]{333333} 18uA}          & {\color[HTML]{333333} 1uA}      & {\color[HTML]{333333} ja}              & {\color[HTML]{333333} ja}                                                                              & {\color[HTML]{333333} 3,30}  & {\color[HTML]{333333} 1,39}     \\ \hline
ISM303DACTR                      & 1.71V                            & 1.98V                            & 25uA                                 & 2.5uA                           & ja                                     & ja                                                                                                     & 3,48                         & 1,84                            \\ \hline
FXOS8700                         & 1.95V                            & 3.6V                             & 40uA                                 & 2uA                             & ja                                     & ja                                                                                                     & 2,89                         & 1,12                            \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
Bij de magnetometers is te zien dat de MMC3416PJ de beste is. Dit omdat het belangrijk is dat het product zo min mogelijke energie verbruikt. De MMC3416PJ heeft het laagste power down verbruik.\\ De MAG3110 heeft een lager stroom verbruik wanneer hij aan staat, maar een twee keer zo hoog power down verbruik (2uA). Om energie te sparen is het de bedoeling dat de magnetometer niet altijd aan staat, maar af en toe geactiveerd wordt. Daarom hebben we gekozen om de chip te gebruiken die het laagste power down verbruik heeft.
\subsection{Infrarood afstandssensor}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{My caption}
\label{Infrarood afstandssensor}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
               & \multicolumn{1}{l|}{Min voltage} & \multicolumn{1}{l|}{Max voltage} & \multicolumn{1}{l|}{stroom verbruik} & \multicolumn{1}{l|}{Power down} & \multicolumn{1}{l|}{eenvoudig circuit} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}eenvouding integreerbaar in\\   behuizing\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{Prijs 1} & \multicolumn{1}{l|}{Prijs 1000} \\ \hline
APDS-9950      & 2.5V                             & 3.5V                             & 235uA                                & 2.5uA                           & ja                                     & ja                                                                                                     & 2,61                         & 1,22                            \\ \hline
APDS-9190      & 2.5V                             & 3.6V                             & 175uA                                & 2.5uA                           & ja                                     & ja                                                                                                     & 3,43                         & 1,61                            \\ \hline
\rowcolor[HTML]{67FD9A} 
VCNL3020C-GS08 & 2.5V                             & 3.6V                             & 5uA                                  & 1.5uA                           & ja                                     & ja                                                                                                     & 2,25                         & 0,886                           \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
Bij de infrarood afstandssensor is duidelijk te zien dat de VCNL3020 het minste verbruikt. Bij een infrarood afstandssensor is het wel belangrijk om te onthouden dat er nog ongeveer 20mA verbruik bij komt om de led te voeden.
\clearpage
\includegraphics[width=1\textwidth]{infraredprox}
De infrarood sensor bestaat uit twee delen. De transmitter en receiver. De transmitter bestaat uit een led. Deze led zend licht uit. Het licht wordt terug gekaatst door een object en opgevangen door de receiver. Door het tijdsverschil tussen zenden en ontvangen te meten, kan de afstand berekend worden.
\subsection{Infrarood temperatuursensor}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Infrarood temperatuursensor}
\label{my-label}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
                                 & \multicolumn{1}{l|}{Min voltage} & \multicolumn{1}{l|}{Max voltage} & \multicolumn{1}{l|}{stroom verbruik} & \multicolumn{1}{l|}{Power down} & \multicolumn{1}{l|}{eenvoudig circuit} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}eenvouding integreerbaar in\\   behuizing\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{Prijs 1} & \multicolumn{1}{l|}{Prijs 1000} \\ \hline
TMP006                           & 2.2V                             & 5.5V                             & 240uA                                & 1.5uA                           & ja                                     & nee                                                                                                    & 9,95                         & 7.96                            \\ \hline
TMP007                           & 2.2V                             & 5.5V                             & 270uA                                & 2uA                             & ja                                     & nee                                                                                                    & $\sim$                       & $\sim$                          \\ \hline
\rowcolor[HTML]{FFFFFF} 
MLX90614                         & 2.6V                             & 3.6V                             & 1.3mA                                & 2.5uA                           & ja                                    & ja                                                                                                     & 11,55                        & 8,13                            \\ \hline
\rowcolor[HTML]{FFFFFF} 
{\color[HTML]{333333} ZTP-135SR} & {\color[HTML]{333333} $\sim$}    & {\color[HTML]{333333} $\sim$}    & {\color[HTML]{333333} $\sim$}        & {\color[HTML]{333333} $\sim$}   & {\color[HTML]{333333} nee}             & {\color[HTML]{333333} ja}                                                                              & {\color[HTML]{333333} 6,61}  & {\color[HTML]{333333} 2,27}     \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
De TMP006 en TMP007 (update op de TMP006) zijn speciale chips die temperatuur op afstand kunnen meten. Deze chips zijn al volledig voorzien van alle wiskunde die nodig is om de temperatuur te berekenen. De chips kunnen simpel uitgelezen worden door middel van het I2C protocol. Het grote na deel van deze chip is dat het niet makkelijk geïntegreerd kan worden in een waterdichte behuizing. \\
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{2023-00} \\
De MLX90614 werkt ook door middel een I2C protocol en is dus ook redelijk makkelijk te gebruiken. Het enige na deel van deze sensor is dat het verbruik een stuk hoger ligt. \\

\clearpage
De ZTP-135SR werkt als een NTC, dat wil zeggen hij werkt als een soort van variabele weerstand. Hoe hoger de temperatuur, hoe lager de weerstand wordt. Deze weerstand kan worden berekend door middel van een spanningsdeler. Wanneer een van de weerstanden bekend is, kan de spanning gemeten worden en vervolgens de weerstand berekend worden. Het energie verbruik is dus afhankelijk van de temperatuur.\\
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{MLX90614-Infrared-Thermometer-Melexis}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{infraredtemp}
\clearpage

\subsection{Motion sensor}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Motion sensor}
\label{my-label}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
                                                                           & \multicolumn{1}{l|}{Min voltage} & \multicolumn{1}{l|}{Max voltage} & \multicolumn{1}{l|}{stroom verbruik} & \multicolumn{1}{l|}{Power down} & \multicolumn{1}{l|}{eenvoudig circuit} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}eenvouding integreerbaar in\\   behuizing\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{Prijs 1} & \multicolumn{1}{l|}{Prijs 1000} \\ \hline
IRA-S210ST01                                                               & 2V                               & 15V                              & $\sim$                               & $\sim$                          & nee                                    & ja                                                                                                     & 2,58                         & 1,12                            \\ \hline
IRA-E700ST0                                                                & 2V                               & 15V                              & $\sim$                               & $\sim$                          & nee                                    & ja                                                                                                     & 2,34                         & 1,71                            \\ \hline
\rowcolor[HTML]{FFFFFF} 
hc-sr501                                                                   & 4.5V                             & 20V                              & 50uA                                 & $\sim$                          & ja                                     & ja                                                                                                     & 0,76                         & 0,76                            \\ \hline
\rowcolor[HTML]{67FD9A} 
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Grove -\\   mini PIR motion sensor\end{tabular} & 2.7V                             & 3.3V                             & 15uA                                 & $\sim$                          & ja                                     & ja                                                                                                     & 4,90                         & 3,49                            \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
De mini PIR motion sensor is een module die via het I2C protocol met een microcontroller communiceert. Deze motion sensor is makkelijk te integreren en heeft een zeer laag stroom verbruik.\\
Voor de IRA-S210ST01 en IRA-E700ST0 is het stroom verbruik niet helemaal duidelijk, omdat er nog een redelijk groot randcircuit omheen gebouwd moet worden.\\
\includegraphics[width=1\textwidth]{bazaar542642_2}
\clearpage

\section{Onderzoek Magnetometer}
In dit onderzoek zal er onderzocht worden, welke soorten magnetometers er zijn, hoe deze werken, en welke soort magnetometer het beste gebruikt kan worden om een auto/vracht wagen he beste kan detecteren.
In het onderzoek zullen twee soorten magnetometers onderzocht worden, dit omdat de andere soorten magnetometers of te duur zijn of niet nauwkeurig genoeg zijn voor dit doeleind.
Aan het begin van het onderzoek wordt er uitgelegd hoe de verschillende soorten magnetometers werken. Daarna worden de voordelen en nadelen ervan beschreven. Aan het eind wordt een conclusie getrokken over welke het beste gebruikt kan worden voor de project.

\subsection{Soorten magnetometers}
\subsubsection{Hall effect magnetometer}
Hall effect sensors zijn een simpele manier om een magnetische veld te detecteren van externe objecten. Er bevindt zich in een hall effect sensor een dunne metalen strip waar in stroom door vloeit. Wanneer een magnetische veld zich bevindt langs deze metalen strip, zullen de elektronen die in de strip zijn gedeflecteerd worden naar een uiteinde van de strip. Hierdoor ontstaat er een spanning aan de andere uiteinde van de strip door dat de elektronen de tegenovergestelde kant  "opgeduwd" worden.
\begin{center}
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=10cm]{hall_effect}
		\caption{hall effect}
		\label{fig:hall_effect}
	\end{figure}
\end{center}

\subsubsection{Magnetic tunnel junction sensors}
Deze sensors bestaan uit twee magnetische materialen die van elkaar gescheiden zijn door een isolator. Als er spanning op deze constructie staat, zal er geen stroom vloeien. Maar wanneer de isolator dun genoeg is zullen er elektronen zijn die over kunnen springen naar de andere kant, door middel van “quantum mechanical tunneling “, door de isolator heen. De magnetische veld van de magnetische materialen kan veranderen wanneer externe magnetische velden er mee in contact komen. Wanneer de twee magnetische velden van de materialen parallel zijn, zal de “tunneling-stroom” het grootst worden. Andersom wanneer de magnetische velden niet parallel zijn is de “tunneling-stroom” het laagst. Hierdoor wordt de weerstand van de sensor ook afhankelijk van de magnetisch veld verandering.

\begin{center}
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=15cm]{magnetic_tunneling}
		\caption{magnetic tunnel junction}
		\label{fig:magnetic tunnel junction}
	\end{figure}
\end{center}

\subsection{Voor en nadelen van een}
\subsubsection{Hall effect magnetometers}
\paragraph{•}Voordelen:
\begin{itemize}
\item Kan een grote variatie van magnetische velden detecteren
\item Kan noord en Zuidpool magnetische velden detecteren
\end{itemize}

\paragraph{•}Nadelen:
\begin{itemize}
\item Heeft een onder limiet van tot m tesla.
\item	Minder accuraat
\item	Kan “driften” en moet bij geijkt worden.
\item	Verbruikt veel energie
\end{itemize}

\subsubsection{Magnetic tunnel junction sensors}
\paragraph{•}Voordelen:
\begin{itemize}
\item	Kan magnetische velden detecteren van µ tesla
\item	Is accuraat
\item	Verbruikt minder energie
\end{itemize}

\paragraph{•}Nadelen:
\begin{itemize}
\item Werkt op basis van “quantum mechanical tunneling” dit betekent dat er een kans bestaat dat de elektronen niet zullen over springen naar de andere kant. Dit kan een fout veroorzaken in de meting.
\end{itemize}

\subsection{Conclusie}
Door de onderzoek die gedaan is, blijkt dat de “magnetic tunnel junction sensors “ het beste uit komen. Omdat deze de meest nauwkeurige en energie zuinige zijn dan de andere sensor.
<<<<<<< HEAD
\paragraph{•}

\section{keuze magnetometer sensor module}
in dit hoofdstuk wordt gekeken naar twee verschillende magnetometer modules. hier uit wordt bepaald welke module het beste gebruikt kan worden voor het doel eind van dit project. hierin wordt gekeken naar: \textbf{energie verbruik}, \textbf{prijs per 1000x}, \textbf{communicatie output}, \textbf{gevoeligheid}, \textbf{nauwkeurigheid}. (bekijk Tabel 1)
\subsection{bevindingen}
uit deze onderzoek is duidelijk te zien dat de "FXOS8700CQ", de beste uit de vergelijking komt als we kijken naar prestatie, maar dat de prijs ervan bijna het dubbele is van de "MAG3110". 
 \subsection{cunclusie}
 er moeten modules gemaakt/gekocht worden om uit te testen of voor het project doel einde de MAG3110 goed genoeg zal presteren, om zo kosten te besparen. anders zal de FXOS8700CQ, gebruikt worden om verder mee te werken. 
\begin{table}[]
\centering
\caption{module vergelijking}
\label{my-label}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{lllllll}
\hline
module & energie verbruik & prijs/1000x & comm. output & gevoeligheid & nauwkeurigheid & meet range \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{FXOS8700CQ} & \multicolumn{1}{l|}{40 uA, 12.5Hz} & \multicolumn{1}{l|}{1,29850 eur} & \multicolumn{1}{l|}{I²C, SPI} & \multicolumn{1}{l|}{0.1 μT/LSB} & \multicolumn{1}{l|}{±10 μT} & \multicolumn{1}{l|}{±1200 μT} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{MAG3110} & \multicolumn{1}{l|}{137.5 uA, 10Hz} & \multicolumn{1}{l|}{0,65301 eur} & \multicolumn{1}{l|}{I²C} & \multicolumn{1}{l|}{0.1 µT/LSB} & \multicolumn{1}{l|}{±100 µT} & \multicolumn{1}{l|}{±1000 µT} \\ \hline
 &  &  &  &  &  &  \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\clearpage

\section{Keuze magnetometer sensor module}
In dit hoofdstuk word gekeken naar twee verschillende magnetometer modules. hier uit wordt bepaald welke module het beste gebruikt kan worden voor het doel eind van dit project. hierin wordt gekeken naar: energie verbruik, prijs per 1000x, communicatie output, gevoeligheid, nauwkeurigheid en meetbereik. (zie tabel \ref{table:module-vergelijking})
\subsection{Bevindingen}
Uit dit onderzoek is duidelijk te zien dat de "FXOS8700CQ", de beste uit de vergelijking komt als we kijken naar prestatie. De prijs van de "FXOS8700CQ" is bijna het dubbele van de "MAG3110", na overleg met het bedrijf blijkt dit geen probleem te vormen.
\subsection{Conclusie}
Om kosten 
Er moeten modules gemaakt/gekocht worden om uit te testen of de MAG3110 goed genoeg is voor onze doeleinden. Anders zal de FXOS8700CQ worden gebruikt.
\begin{table}[H]
\centering
\caption{module vergelijking}
\label{table:module-vergelijking}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{lllllll}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{Module} & \multicolumn{1}{|l|}{Energieverbruik} & \multicolumn{1}{|l|}{Prijs/1000x} & \multicolumn{1}{|l|}{Comm. output} & \multicolumn{1}{|l|}{Gevoeligheid} & \multicolumn{1}{|l|}{Nauwkeurigheid} & \multicolumn{1}{|l|}{Meetbereik} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{FXOS8700CQ} & \multicolumn{1}{l|}{40 uA, 12.5Hz} & \multicolumn{1}{l|}{1,29850 eur} & \multicolumn{1}{l|}{I²C, SPI} & \multicolumn{1}{l|}{0.1 μT/LSB} & \multicolumn{1}{l|}{±10 μT} & \multicolumn{1}{l|}{±1200 μT} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{MAG3110} & \multicolumn{1}{l|}{137.5 uA, 10Hz} & \multicolumn{1}{l|}{0,65301 eur} & \multicolumn{1}{l|}{I²C} & \multicolumn{1}{l|}{0.1 µT/LSB} & \multicolumn{1}{l|}{±100 µT} & \multicolumn{1}{l|}{±1000 $\mu$T} \\ \hline
\\
\end{tabular}
}
\end{table}

\end{document}
